八掛一問，兩個月前有冇人因為我個post暫緩買樓

中指指數於8/17創下歷史新高188.64
我係8/22開post
「香港樓市已在煙花燦爛中完成超長升浪」

今日有冇多左選擇？

追蹤功能運作正常

樓市GOGOGO~ YO~ 使乜聽呀?

6月時想買 但無買

5月買左

自住驚閪咩

儲錢等爆買幾間

想買冇錢買

我4月尾賣左樓，依家仲未買番

me

呢度大部分人根本買唔起樓，仲暫咩緩

利申：買唔起

me

無錢買

大戶恩都等爆

呢幾個月都有keep住睇樓，其實盤源都仲係好少。不過價錢真係開始落緊，8月個陣好多盤個價企得好硬，依家肯講價分分鐘有驚喜。沒事巴覺得樓市係咪會繼續向下？

換樓？

依家要個aa床上簽約都得

係呀，想搬緊d屋企人

咁咪好彩囉，宜家回番

我就打算等到年尾再review，呢兩個月至少多左幾十萬議價空間，應該都算幫到後生仔少少

睇報紙以為樓爆到世界末日，兩個月過去，原來CCL跌左1%

有 暫緩300年

市場氣氛極惡劣，一般小市民信心調左頭好難build up返，除非黎緊實質需求上升，否則氣氛會壓個價落去造成滾雪球效應，樓市太滯後好難計承拓位，如果到時我見到會開post講，順便自己入貨，唔知架，可能下個月，可能下年，如果CCL上返188就當我睇錯市

追擊吓先

等換樓 有幾球係手

自住驚閪

留名睇硬好用剛需論反駁樓主

平啲慳返裝修唔好咩

無錢

多謝巴打

如果仲有得跌，整返間NAPA大單位加個車位都幾爽 唔跌就緊係揀抗跌力強嘅區

出年會唔會3000蚊一尺

有

利申: 1.3M cash 係手，樓市參與者

未買，請問明年中置業是否ok?

#19、#22

Thanks巴打，等你高見

冇，仲買多左兩間 加息唔過10%都唔撚驚

自己上年十一月換左樓, 女朋友今年四月買左.......

in 沒事巴 we turst

去到上車盤落返 400萬，其實係咪真係無可能買到？
當9成按：
首期400k, 印花稅93k, 佣金40k, 律師費8k ~ 541k
55萬搞掂

巴打，有追開你post，
其實你係咪都未睇到樓市會去到幾時先回穏或者跌完?
如果想買樓但又等到多兩三年架話其實有冇話應詃幾時先入市好?

仲有按揭保險、裝修同壓力測試呢？唔好信連登仔個個30k

其實要睇大家對上車盤既定義，
我呢排睇，其實有2百零尺係400萬樓下，
不過如果一個正常家庭一家四口點住

按揭保險保費可以加借無問題，
裝修其實可以真係問題，
好多人諗買樓都無諗依樣。

等兩個月平幾十萬喎，你幾耐先儲到幾十萬？

平左幾十萬當我送嘅，之後搏唔搏再多d就自己衡量，我就堅決等年尾再審視

少有少裝囉
平平地10個8個 都夠搞幾本野

將軍澳同奧運區站，兩個物業都係地鐵站附近，巴打點睇

想問下抗跌同升值潛力

將軍澳南新供應完畢，個價會硬，加上黎緊有新基建，橋+隧道出九龍，長遠仲有東九龍綫
奧運已經好成熟，個價企穩左

年尾有乜會令佢好轉？25%關稅都殺緊黎

+1 6月買左

我唔貴

500尺2手樓
供萬4

謝巴打。你睇緊邊區？

你唔係澳門人咩?

咁又點??
澳門樓價比起6月時都跌左
6月屋企估值650萬, 而家10月610萬
前幾日留意到之前睇過既某個樓盤,
比起上次睇既時候都跌左成百萬

中左就扮神算
柒左就深潛

rich

屋企架咋, 我窮撚黎

屋企既錢咪即係你既錢
你自己既錢都係你既錢
冇得輸

我地係咪有d咩誤會
我屋企好窮架咋

買唔買樓會唔會係因為上一個討論區睇咗一條友發表嘅幾篇文章呀 ...

低置仔唔係話龍巿日日升架咩?

重攬住ccl打飛機

咁又係 人傾向信自己，所以先仍成市場經濟

壓力測試可以同老公/老婆夾埋做，宜家都係37k-38k 左右
講真如果一pair 夫婦，兩個都係搵得1萬中，不如曡埋心水抽居屋/生幾件等公屋好過

好似低置青山道嗰啲咁升跌都衝出嚟柒咩

人人都有自己需要同能力

其實升市跌市都係量力而為

等半年平廿萬 但半年對唔同人嘅價值可以好唔同

我封左盤了

你想計邊樣咪出聲

我認同，但呢度啲人一係單身，一係想及時行樂唔儲錢...

我都想買樓，我都有努力儲錢，不過單身人士要儲到首期+人工過壓測真係唔容易

我幾時柒左幾時深潛

我入咗政府，一路儲錢一路等跳point跳到34k以上，再睇下到時樓市咩環境啦...

暫緩左幾十年

到時樓市未必同宜家一樣嘛，睇下點啦...
多謝

呢度d人做10年野人工都未夠2萬

唔好咁睇小人
我見早幾個月好多連登仔買左
LP6 park yoho 上原 都好多
咁樓價回返d咪更多連登仔買得起

把自己看得那麼高.jpg

本身屋企想抽上原,但最後冇買到,寧願等多陣睇吓點

未結婚其實無咩必要即刻買樓丫，同屋企人住儲錢可以好快
趕住要結婚就話姐

IT工程算唔算？

唔係個個都同屋企人相處融洽嘅...家家有本難念的經

跌5%已經有人接

跌咁少就懶叻 按揭有槓桿，計埋都係首期租少一個月屋同平日供款食少一餐茶記

不如你諗下兩年前4m盤做唔做到9按
咁點解上完落番就唔做？

一定唔係呢幾個月先
你唔睇埋中美貿戰結果會唔會穩陣0的？

ccl跌1 % 吹到樓價平均平幾十萬

係連登總之吹淡就正皮

政府中低層有資格住公屋,到時有心買就居屋,無心買就公屋,仲正,駛撚格硬上。

低層就係
Aco就係

中層好多都max過pt 22

仲要pt21前拎到公屋

除非好早結婚好早生幾件 唔係都比班老野拎哂
排waiting list都排到心灰

但拎白居易quota 就真既 幾年年資就有

但都係果句
好多post其實都拎唔到

唔通真係做連登吹奏既aco咩

2級主任都得

總 薪 級 表 第 21 點 或 以 下 而 所 任 職 級 的 薪 級 表 不 會 達 到 總 薪 級 表 第 25 點 或 同 等 薪 點 的 文 職 人 員

2級主任pt27 已經冇資格啦

係

以為暴跌緊